%@metapost:303tdag1.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\compo{10}{303tdag1}{1}{
Sur la figure ci-contre, on a $AB=8$ et $AC=20$; $AD=6$ et $AE=15$. On suppose que les droites $(BD)$ et $(CE)$ sont parallèles.
\begin{myenumerate}
\item Donne l'échelle d'agrandissement pour passer du triangle $ABD$ à $ACE$.
\item Si $CE=9$~cm, que vaut la longueur $BD$?
\end{myenumerate}
}
